(代友POST) IMC MNP 中伏記

代友POST MNP去IMC NETWORKS LIMITED嘅中伏經驗，由於係直接COPY我朋友嘅文字，所以自稱為我，敬希垂注

------------------------------------------------我是分隔線--------------------------------------------------
話說我幫我老豆係今年2月19號用EMAIL交齊文件畀IMC NETWORKS LIMITED(下稱IMC)，由SMT轉去IMC，打算係2月27號正式轉台。IMC可以網上經PAYPAL付款買年卡，所以只需用MNP FORM同身份證副本，等佢地處理好，然後係屋企等收卡;疫情關係我就廢事出街搞，諗住碌卡搞掂，殊不知係惡夢嘅開始。

話說交表後第二日，我老豆已經收到個SMS，話27號唸呢個號碼會轉台去IMC。
咁我就好老定，以為等收埋張年卡就輕鬆過關。根據IMC嘅EMAIL，平郵大概2-4日會到，

但係到咗2月26號，即係正式轉台前一日，我仍然無收到儲值卡。於是我打上IMC問，有個叫FANNY NG嘅SALES EXECUTIVE聽電話，我同佢講咗老豆個電話號碼,交咗FORM但未收到卡，佢一開開頭話我將軍澳寶琳買卡，但我唔單止唔係將軍澳住，仲成年都無去過將軍澳，咁我點會有卡係手呢?後來佢終於查到，話睇到呢宗個案最後更新係2月25號;我覺得相當奇怪，我老豆20號收到SMS，即係已經有人入咗機，但係25號先至係最後更新,咁張卡到底係寄咗未?係幾時寄嘅呢?佢無正面回答問題，只係話可能係郵寄途中，話如果聽日仲未收到，就去屋企附近間AP MART搵店員拎一張白卡，再打上去IMC搵當值職員阿芝啟用新卡。咁既然未收到卡，唯有聽日再打算。

好喇到咗27號下晝1點半，我特登落樓下睇一睇信箱，完全無任何信件，咁唯有去AP MART行一趟。去到同店員講番情況，佢畀咗張新卡我老豆，亦都打上台搵阿芝處理。但係我地即場試NETWORK同通話嘅時候，一路都搵唔到NETWORK，店員就解釋要30分鐘左右先正式啟用。我老豆話反正佢要出街，可以搭車途中再試，於是我就自己返咗屋企。

返屋企途中我就收到阿芝嘅留言，話因為職員無影到張新卡嘅ICCD，想我影番張相畀佢，否則無法啟用。所以我打番去同佢講，我老豆已經出咗街，卡同文件佢全部袋哂係身，無NETWORK無通話我可以點樣影到幅相呢?而更加經典嘅係，呢位阿芝將我當咗做女性，我話畀佢聽搞錯咗之後，佢第一個反應係笑。事實上係26號同FANNY NG嘅對話當中，我已經講咗我唔係女人，我真係完全唔明白，點解一間公司嘅內部溝通係如此紊亂不堪。我要求佢搵上司同我講，之後FANNY NG打嚟，一開頭仲連自己個TITLE都唔想講，毫無誠意咁想我盡快收線，我嬲到叫佢準備好先至再打嚟。

結果IMC一路無人再搵過我，我老豆最後要親身係27號下晝再去嗰間AP MART一次拎番張啟用咗嘅卡，直至我搵咗消委會同WINANDMAC MEDIA，先至有個叫CHI WING LAM嘅HEAD OF CUSTOMER SERVICES通過EMAIL回覆。我要求相關人士親身道歉嘅要求，佢地仍然置諸不理，亦只打算畀番10GB 1000分鐘當賠償算數。至於郵寄問題，亦都係用「過往甚少寄失，會檢討」去搪塞，完全忽視當中是否有職員出錯，一開始搞錯我係寶琳買卡，又是否同寄失有關呢?實際寄出日期又係幾時呢?各種問題一概沒有回答。

IMC就係一間無監察程序、做事草率馬虎，而且不尊重客人嘅公司;睇番EPC嘅舊POST，原來有人試過直頭MNP錯電話號碼。 （1）所以大家用IMC之前要三思，唔好見佢地可以網上完成MNP就狗衝

題外話，見到筲箕灣天悅廣場苦主個POST有咁多傳媒幫手，我真係既羨慕又妒忌
;我搵咗都不下6間傳媒，只有WINANDMAC MEDIA幫我跟進，其他有D畀藍剔我睇，有D話一1星期後有同事打畀我/盡快搵我，但嗰位同事而家應該仲係流浮山等緊手機信號
所以唯有搵朋友幫手POST上嚟，畀大家參考最後附圖證明2月19號已經付款買咗10GB $128年卡。

老老實實, 重要既電話號碼, 就唔好用MVNO, 有事起上黎好難追.